%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Construis un rectangle $RSTU$ tel que $RS=8$~cm et $ST=6$~cm.
\\Trace la diagonale $[SU]$.
\item Trace la parallèle à la droite $(SU)$ passant par $T$. On
appelle cette droite $(d)$.
\item Trace la parallèle à la droite $(SU)$ passant par $R$. On
appelle cette droite $(d_1)$.
\item Prouve que les droites $(d)$ et $(d_1)$ sont parallèles.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice facile : la construction est simple et il s'agit d'une application directe des propriétés des droites parallèles.